俄北方四島擴建軍營

2018年12月19日

俄北方四島擴建軍營

安倍晉三（右）一直有意將自衞隊正名為軍隊。

俄羅斯政府前日宣佈，在跟日本有主權爭議的北方四島建造了新軍營，並會為裝甲車輛興建更多設施，日本當局表明會提出抗議。
相關新聞：軍費增至近2萬億抗中朝俄日購逾百F-35 護衞艦變「航母」

日外相抗議

俄羅斯國防部發聲明指，莫斯科當局計劃下周將軍隊移往南千島群島（即日本稱的北方四島）其中兩個島上的營區。克里姆林宮近日才有消息傳出，日本首相安倍晉三或會在下月21日訪俄。俄方前日發表最新聲明後，日本外相河野太郎昨日在例行記者會表明將會作出抗議。日本今年7月指，俄方已在其中兩個大島派駐了3,500名士兵，要求俄方減少在北方四島的軍事活動。

北方四島由擇捉島、國後島、色丹島和齒舞群島組成，蘇俄軍隊在二戰將結束時從日本手中佔領了北方四島，兩國都宣稱擁有四島的主權。兩國曾談過恢復1956年《日蘇共同宣言》的可能性。這宣言訂明，只要兩國簽署和平條約，俄方將歸還齒舞群島和色丹島。

路透社

上一則
上一則
軍費增至近2萬億抗中朝俄 日購逾百F-35護衞艦變「航母」

下一則
下一則
也門母被拒赴美見病危兩歲兒